# Операционные системы

## Лабораторная работа № 5

Выполнил студент группы **ПИбд-22 Прыткин Тимофей**

### Задание:

Разработать программу, иллюстрирующую работу с прерываниями:
1. При взаимодействии с устройством ввода/вывода процесс не блокируется, работа
планировщика процессов останавливается. После окончания работы устройства
ввода/вывода процесс продолжает работу до истечения кванта времени.
2. При взаимодействии с устройством ввода/вывода процесс блокируется, выполняется
планирование работы процессов. После окончания работы устройства ввода/вывода процесс
возобновляет работу до истечения кванта времени.
В обоих случаях все параметры должны быть идентичными. Вывести общее время
работы системы для каждого случая.

Тесты:

| Без прерываний | с прерываниями |
|:---: |:---: |
| 106 | 97 |
| 123 | 94 |
| 90 | 65 |
| 128 | 105 |
